[自hi]冇野做決定開個古典樂入門推薦post

古典音樂真係好少人聽
開呢個post想話啲人得閒可以入黎望下

對古典音樂有興趣但係唔知聽咩既自然可以跟住我比既link試下
有聽開既亦都可以試下自己冇聽過果啲

鑑於古典音樂實在有太多流派同曲目 唔係話首首都岩自己心水
加我自己亦不過係聽左五六年 未聽晒mahler bruckner 冇聽過wagner
深諳第一次聽個幾鐘頭(mahler果類)既苦悶
因為有啲既複雜程度 並唔係一下啃得晒
而首歌岩唔岩聽亦可以睇番自己偏好
好似我自己唔係好鍾意法國類
因此呢個post我主要係分享同探索
分享一兩個片段同樂章 帶新手認識下古典音樂同務求爽下聽耳 試下自己到底偏好邊類
我亦會post一啲比較冷門同艱深既曲目 好似
Scriabin poem of ecstasy 這種需要一陣先消化到 同大家(小貓三四隻)探索下自己對古典音樂接受程度既邊界

強帖留名

留名

留名學野

Lm

諗緊點出貨
簡左首我幾鍾意既 拉威爾既丑角的晨歌 大家聽先

簡左好耐終於決定用呢個版本 仲要選段
但係如果你想聽晒成首可以禁入去 禁part2 3

Or 你想聽鋼琴版 呢個都夠做

爸打有冇咩russian waltz 推薦 最近鍾意咗沙俄時代嘅樂章

Mahler第一次聽真係可以悶到訓

Tchaikovsky

Glazonov

(幾出名 但係我唔鍾意)
Rachmaninoff

(禁去4:00)
Shostakovich

呢個其實唔計

(如果係講緊蘇聯之前既音樂既話

我未有貨出你就唔好推住

推！

hi 我仲記得呢個POST 貼啲唔關事野先

有啲人問:咦喟我唔係好熟古典音樂 除左four season之外乜柒都唔識 咁應該點算好呀
我會答:除左坊間一啲"古典101" 或者上網搵入門LIST之外 跟住啲大師既推介都會係唔錯既選擇 大師講緊有三種 演奏家(soloist)
指揮家(conductor) 作曲家(composer)
我主要想講前兩類 soloist例如yoyo ma啦 大提琴黎講十分出名 一線 世界級 係youtube打佢個名你可以搵到好多大提琴既作品 而yoyo ma鍾意玩跨界 所以除左聽較舊既你仲可以聽到電影配樂同埋近代既 有趣既作品 例如佢既piazzolla
然後Itzhack perlman又係同佢差唔多鍾意咩都玩下又成日同yoyo ma合作既violinist啦

violinist黎講我自己就鍾意比較後生上既vengerov

pianist出名既就有太多 但係唔同pianist就會有自己玩開果範(分時期,genre,主要跟作曲家) 因為曲目實在有太多啦
例如 Barenboim係beethoven,brahms, hamelin多rachmaninoff rubinstein係chopin 內田光子mozart ,schubert
pollini都好勁玩咩唔係好記得 我自己就鍾意kissin同yuja wang

總結:好簡單 你覺得我呢到唔夠可以去wiki個演奏家列表
到撞下有冇岩心水既